### 吴惠林：问世间，汇率为何物？
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2017年09月12日讯】当科技来到人间，交通工具越来越多样，速度越来越快，容量越来越大，全球化也越见增进，无论个人是否喜欢，“天涯若比邻”、“地球村”、“世界大同”等，这些概念也已越来越落实。不过，即便如此，“国家”的型态到了二十一世纪的今天依然明显存在，虽然有“欧盟”、“亚盟”、“联合国”等等的组织，但个别国家依然屹立不摇，于是“国际贸易”形成了稀松平常的交流。而国际贸易，乃“国与国间之交易也”，不但有货物、商品的交易，还有人员的往来。众所周知，这些交易和人员往来，都需要一种媒介物，它就是“钱”，或称之为“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A7%E5%B8%81.html">
  货币
 </span>
 ”。
</p>
<p>
 我们都很自然地知道，钱非万能，但没钱万万不能；而且我们也都知道，几乎每个国家都有自己发行的钱。在某个国家内，从事各种买卖交易，就要使用该国的钱，外国人来到该国必须将本国的钱换成该国的钱，才能住宿或购物，那么该如何转换呢？A国的一块钱能换到多少B国的钱呢？B国的一块钱又能换到多少A国的钱呢？这就是“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%87%E7%8E%87.html">
  汇率
 </span>
 ”的问题。
</p>
<p>
 接着要问的是，“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%87%E7%8E%87.html">
  汇率
 </span>
 ”是怎么决定的？由谁来决定？汇率是固定的，还是变动的呢？如今大家都知道，现在汇率大多是变动的，历史上曾经有一段期间是固定的，但现在已很不容易见到了。尤其在一个自由市场经济的国家，已经见不到长时间固定的汇率了。汇率的变动对从事国际贸易、出国旅游、购物和留学等的人来说，影响相当庞大，所以，如何预测汇率当然是很重要的课题。
</p>
<p>
 “汇率”既然是两国
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A7%E5%B8%81.html">
  货币
 </span>
 的交换比例，就跟一般商品市场一样，可用基本经济学的“供需原理”来理解，对于货币来说，就有所谓“外汇市场”。外汇，意即外国货币，当市场中本国货币数量越多，外国货币数量不变或减少，一块钱本国货币可换到的外国货币量就会减少，这就是本国货币贬值，反之就是升值。问题就在于：进到外汇市场的货币数量，是如何决定的呢？
</p>
<p>
 任何国家货币的升值、贬值，都由该国外汇市场的外币“供需力量”决定，台币的升贬也是一样，而供需量的变动是由“人”行使的，经常账的变化有重要影响力，但现今“国际热钱”数量庞大，其流进流出对汇率的影响力也越来越大。此外，各国政府的干预力道也不弱，至于“预期”因素更不可小觑。
</p>
<p>
 一般说来，外币有两种来源，一为本国货物出口赚来的，一为有人直接拿货币到市场来，前者称为“经常账”，后者称为“资本账”。不过，进出口贸易和资本账的变动，都是不容易预先知道的，何况当今不只有一般性的交易行为，各种投机性金融交易日新月异，更复杂的是，如今“衍生性金融”层出不穷，而市场中交易者的行为也难以猜测，各国政府也会进场干预或做调节工作，更加深得知汇率的困难度。无怪乎，当今金融财务科系最夯，而从事金融业务者也越来越吃香，但一般人却也难免越见迷茫。唯有自己尽量搞清汇率的本质，不宜盲目相信所谓专家或专业者的说法，自己理性判断、勿参与投机炒作为要！
</p>
<p>
 责任编辑：南风
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n9621788.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n9621788.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n9621788.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/17/9/12/n9621788.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

